{
    "question": "seseorang mengendarai mobil dengan kecepatan 90 km/jam. tiba-tiba mobil tersebut direm dengan perlambatan maksimum. Besarnya jarak yg di butuhkan adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ya kagak ada jawabannya\u00a0<br>karena rumus GLBB diperlambat itu<br>v = v0 . t - a .t<br>s = v0 . t - 1/2 a . t\u00b2<br>vt\u00b2 = v0\u00a0\u00b2 - 2 a . s",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-penyelam-mampu-berada-pada-kedalaman-40-m-di-bawah-permuk-504",
            "question": "Seorang penyelam mampu berada pada kedalaman 40 m di bawah permukaan laut. Jikamassa jenis air laut 1,2 g/cm3 dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2, maka hitunglah besar tekanan hidrostatis yang dialami penyelam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rho= 1,2 g/cm\u00b3=1,2\u00d7(10^-3/10^-6)=1,2\u00d710^3=1200<br>Ph=rho\u00d7g\u00d7h=1200\u00d710\u00d740=480000 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-rangkaian-paralel-pegask130nmk220nm-dan-m3kg-ktotal-365",
            "question": "Pada rangkaian paralel pegas,k1=30n/m,k2=20n/m dan m=3kg. Ktotal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ktotal=K1+K2=20+30=50 N/m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-112",
            "question": "Sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat    yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 \r\n berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada \r\n benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat<br><span>yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2\u00a0</span><br><span>berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada\u00a0</span><br><span>benda itu?<br><br>W = m x a<br>\u00a0a = W/m<br>\u00a0 \u00a0= 15000/100<br>\u00a0 \u00a0= 150\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pipa-berbentuk-pipa-u-berisi-air-dan-minyak-tinggi-kolom-346",
            "question": "Sebuah pipa berbentuk pipa U berisi air dan minyak. Tinggi kolom minyak 20 cm dan tinggi kolom air 10 cm. Jika massa jenis air 1.000 kg/m3, maka hitunglah massa jenis minyak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Massa jenis air = row1<br>massa jenis minyak = row 2<br>Tinggi air = A1<br>Tinggi minyak = A2<br><br>Row 2/A2 = Row 1/A1<br>Row 2/20 cm = 1000kg.m3/10cm<br>Row 2/ 0.2 m = 1000kg.m3/0.1 m<br>Row 2 = 1000kg.m3/0.1 m * 0.2 m<br><br>Row 2 =\u00a0 2000kg.M3<br><br>NB : / itu per<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-yg-massanya-10-kg-mula-mula-diam-kemudian-bergerak-550",
            "question": "Sebuah kotak yg massanya 10 kg mula-mula diam, kemudian bergerak turun pada bidang miring yg membuat sudut 30 derajat terhadap arah horizontal tanpa gesekan dan menempuh jarak 10 m sebelum sampai ke bidang mendatar. kecepatan kotak pada akhir bidang miring jika percepatan gravitasi bumi g=9,8 m/s kuadrat adalah...    tolong dibantu ya?? :) makasi..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{h}{s} [/tex] = sin 30<br>[tex] \\frac{h}{s} [/tex] = <u></u>[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br>h = [tex] \\frac{s}{2} [/tex]<br>h = [tex] \\frac{10}{2} [/tex]<br>h = 5 <br><br>v = [tex] \\sqrt{2gh} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{2.9,8.5} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{98} [/tex]<br>v = [tex] \\sqrt{49.2} [/tex]<br>v = [tex] 7\\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-dideoan-cermin-cekung-yan-127",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan dideoan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3kali dan nyata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Klik\u00a0Start\nProgram, la<span></span><span>akan keluar\u00a0 bar dengan tanda\u00a0 dan ,\u00a0 artinya\u00a0 dan\u00a0 artinya</span><br><span>8. Buka\u00a0 2007,\npada\u00a0<span> bar tadi pilih </span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-bunyi-a-menghasilkan-taraf-intensitas-10-db-ketika-dibunyi-675",
            "question": "Sumber bunyi A menghasilkan taraf intensitas 10 dB ketika dibunyikan terpisah, sedangkan sumber bunyi B menghasilkan traf intensitas 20 dB ketika dibunyikan terpisah. Jika dua sumber bunyi tersebut dibunyikan bersama maka intensitas bunyi gabungan dinyatakan dengan intensitas ambang pendengar Io adalah ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab.<br>Tl = 10 log l/lo<br>10 db = 10^1<br>20 db = 10^2<br><br>(10+20) db = 10 l/10^-12<br>30 db = 10 log l/10^-12<br>l = 10^3 x 10^-12/10 log<br>\u00a0= 10^-9 W/m^2<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-rangkaian-seri-pegas-k130nm-dan-k220nm-massanya-3kg-b-674",
            "question": "Pada rangkaian seri pegas, k1=30N/m dan k2=20N/m, massanya 3kg. Berapa ktotal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/Ks=1/K1+1/K2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/30 + 1/20<br>\u00a01/Ks=10/120<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Ks=120/10=12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-baterai-dihubungkan-dengan-sebuah-resistor-akan-menghasilk-862",
            "question": "Sebuah baterai dihubungkan dengan sebuah resistor akan menghasilkan arus 0,6 ampere. Jika pada rangkaian tersebut ditambahkan sebuah resistor 4,0 ohm yang dihubungkan seri dengan resistor pertama maka arus akan turun menjadi 0,5 ampere. Gaya gerak listrik (ggl) baterai (dalam volt) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=I.R (sebelum ditambah resistor) <br>v=0.6R1 <br>v=I total ( R1 + R2 ) (setelah ditambah resistor ) <br>nah lalu substitusi <br>I R1 = I total . (R1+R2)<br>0.6R1=0.5 . ( R1 + 4) <br>0.6R1 - 0.5R1 =2<br>0.1R1=2 <br>R1=20ohm ==&gt; V=IR <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 V=0.6x20 = 12volt <br>maaf kalau ada salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}